\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
\node (omega) at (0, 0) {}; 
   \node (i) at (90:1cm)  {$P$};
   \node (j) at (-30:1cm) {$C$};
   \node (k) at (210:1cm) {$E$};
\node[below =1.5cm of omega] (caption_a){$P$: Prédiction (si un modèle préexiste)}; 
\node[below = -.1cm of caption_a] (caption_b){$C$: Correction des données prédites};
\node[below = -.1cm of caption_b] (caption_c){$E$: Entraînement d'un nouveau modèle};
   \draw (-3, 2) -- (-3, -3);
    \node[left = 7cm of omega] (execution){Exécution du programme};
    \node[above = 0.7cm of execution] (corr_prog){Corrections du programme};
    \node[above = 0.7cm of corr_prog] (ecriture){Écriture du programme};
    \node[below = 0.7cm of execution, bag] (analyse) {Analyse des données};
    \node[below = 0.7cm of analyse, bag] (corr) {Correction des données};
    
    \node[left = .3cm of ecriture] (anchor_1) {};
    \node (anchor_1_bis) at (anchor_1 |- execution) {};
    \draw[->] (ecriture) -- (anchor_1.center) -- (anchor_1_bis.center) -- (execution); 
    
   \node[right = 1cm of corr_prog] (anchor_2){}; 
   \node (anchor_3) at (anchor_2 |- analyse) {}; 
   \draw[->, densely dashed] (analyse) -- (anchor_3.center) -- (anchor_2.center) -- (corr_prog); 
   \draw[->] (70:1cm)  arc (70:-10:1cm);
   \draw[->] (-50:1cm) arc (-50:-130:1cm);
   \draw[->] (190:1cm) arc (190:110:1cm);

   \draw[->] (corr_prog) -- (execution);
   \draw[->] (execution) -- (analyse);
   \draw[->] (analyse) -- (corr);
\end{tikzpicture}